日本究竟算唔算一個高度民主國家

如題

雖然啲人成日話日本行議會內閣制

代表香港人 鼓励一众国内同胞 Chinese People Supporting 911 AGAIN

唔算. 其實日本好多權利保護方面係幾差
人民又太順從
廢老其他

佢個投票制度都係得個睇字, 發揮唔到咩作用

廢老奇多*

所以係衰制度定衰人民質素？

佢官員係選出黎
選舉都係公正
選舉係好普遍
行政既透明度都係一流
表達既自由
報導都有自由
市民既自治程度都好高
點解唔係

唔算 因為日本人覺得政治冷感先至純潔 討厭'政治利用'

唔算即使有民主嘅制度，人民唔參與政治， 我表達到自己嘅意見冇投票， 咁個制度其實係冇用， 日本人政治參與嘅程度太低

重點係普遍政治冷感

why? 佢套投票制度曾經係令日本民主黨奇蹟贏到自民黨成為執政黨

點為之個睇字
議員係咪可以完全唔理選民諗咩
咁肯定唔係先

自民黨太強大，議會制你要全日本冧友同佢選眾議院先有得玩，對上一次民主黨玩左幾年已經極速收皮，好難有政黨同安倍對抗，咁強弱懸殊人民政治參與度一定唔高

唔覺，有無聽過後援會
行政透明度亦唔係一流，只係起失落的十年之後先有改善

點解有後援會世襲議員個D就一定唔係公正選舉
事實你會唔會揾到佢地係舞弊選出黎？
大部分都唔係囉至少
呢種實際係地方勢力喺票數既反映
你夠膽話佢地係唔受地方支持咁點會可以選幾代都選到出黎
只係一種利益交換咁解

行政透唔透明至少係政府預算法案文件個D一堆係公開
你要查一定查到
至於你要話派閥政治個D都要係透明
咁呢個世界上冇咩國家係透明喇真係

首先要分清楚一個問題
制度上佢絕對係一個民主
但唔係一定要運行出黎好似西方個種政治生態先叫民主
可以話佢好民主咁反映左日本既政治
骨子上係一個同百幾年前江戶明治時代冇咩分別囉

Essentially, koenkai are platforms of support manifested in exchange for monetary or lobbying favours. Koenkai were of great use to political candidates because they were more personalised than a party branch, and could focus on the provision of specific goods and services for direct candidate support......
Due to their widespread utilisation, koenkai broadcasted that the exchange of gifts for personal electoral support was acceptable electoral practice and this created a precedent for large-scale clientelism...
The chief precedent created by koenkai was the LDP’s recognition that money, or the promise of a similar material benefit, was tantamount to electoral success. By courting constituents with larger material benefits than their interparty or intraparty opponents, LDP candidates’ election or re-election opportunities were buffeted
情況同民建聯蛇齋餅糭差唔多，如果咁都叫公正既話，咁民建聯係立法會同區議會選舉應該真係好公正，都唔再講呢個後援會體系後黎亦都演變成唔同political corruption 既源頭。

再講你話「至少係政府預算法案文件個D一堆係公開」黎證明行政透唔透明，第一我想講既係，預算法案文件公開唔代表個個國家既行政係透明，因為預算法案文件只係行政入面既一個細既section，日本失落的十年既其中一個原因係鐵三角（包括政府）過度唔透明所導致，係去到之後先叫改善左少少。

訓教先

你要將定義收到咁窄
有政商勢力利益交換就唔叫公正選舉（民建聯已經係踩緊賄選界咁唔聰明既手法你攞黎比D咩）
咁理論上根本就冇一個國家係有公正選舉

講行政透明呢樣野睇你當唔當信息公開法係有用囉

事實證明日本選舉係有政商界利益輸送，根本就唔係第一日既事黎，再講我唔覺得一個用蛇齋餅糭贏選舉既方式係有幾公正，呢種係剝奪緊選民既個人意志，因為正常一個公正既選舉係要係無外界干預下候選人用自己政綱理念等等去說服選民投畀佢，而唔係要靠呢啲野，日本選舉
顯然唔係你所講既公正選舉，同埋我同意你話無一個國家既選舉係真正公正，咁既然係咁你就唔好話日本選舉係公正。

人在德國，而家凌晨兩點半，起身有機會再覆

安培個黨太強
在野黨等於陪襯

所以日本只有資訊自由?
唔知 新聞 會唔會自我審查

日本選舉制度上一般黎講
對所有人公開合資格個個都可以選人俾人選
對所有人公正唔會受到打壓投邊個唔投邊個
對所有人公平賄選造票個D都唔常見
點解會唔係一個公正選舉

冇一個國家選舉係公正係你自已個種標準高到理想化既邏輯
有政商界利益輸送點解就一定唔係公正選舉
當年田中角榮選到之後係新潟鳩起左一堆公共建設
唔係選民個人意志要佢做佢做咩要理？
分清楚腐敗同選舉公唔公正唔一定直接關係
只係你自己諗到太理想

唔算 制度完善 選舉定期 但政黨交替極少;
雖然穩定 但危機都少 變相唔會好似韓國咁每次面對危機時都會慢慢鞏固(consolidate)民主

日本既投票率好低 嚴格黎講選出黎既人係無認受性

略低過發達國家一般水平啦
不過D後生投票率真係低到誇張
D老野死下死下又幾件應該會年年創新低

我想問koenkai引伸出黎既蛇齋餅糭同某部份既political corruption同bribery at election有咩分別？好有興趣想聽下你高見

唔係我既邏輯，而家係國際標準係唔容許你有好似koenkai所衍生既情況＋選舉中官商利益輸送，呢兩種已經係構成選舉舞弊既一部份，因為兩種都係涉及賄選既成份，而選舉舞弊係adversely affect佢係咪個公正既選舉，我唔明呢D到底有乜好拗，從來無人講有國家係絕對公正，只係程度問題，係你開頭講到日本好似係有真正公正選舉，唔該讀下politics先。 好啦我真係訓教

賄唔賄選係合法同唔合法既分別
日本直接派錢咁叫人投票一樣係賄選非法既
後援會實際上相對係冇咩蛇齋餅糭呢D野
佢實際個模式多數
商家俾錢組織＞後援會動員投票＞議員（地方首長）係中央（地方）爭取政策利益回饋地方既商家（政策）同選民（褔利同基建個D）
實際上呢套就唔係咩好野黎當然
只係佢係一個好公正選舉入面咁玩
你冇俾錢我唔同你搞後援會
你唔投票我用俾唔到政治資源幫你謀利益
民主唔民主都可以有呢種利益交換
甚至可以話日本既民主係更加強化左呢種"腐敗"
但番到去佢民唔民主呢個問題
點解咁就係唔民主？

有醜聞既時候
民意可以推到一個高官下台
咁已經好民主啦

廢老

都係公正＝真正公正
咁慢慢逐樣計分囉
佢有冇限制選民選舉權？
有冇選舉被選舉自由？
候選人有冇言論自由？
有冇收到客觀信息既自由？
選舉期政治集會自由？
選舉結果確保公平？
投票地點環境唔會阻礙選民投票？
係咪不記名
嚴禁選舉舞弊？（呢點基本上係我同你唯一爭議）
審核選舉過程有冇一個公正機制同程序？

睇哂咁多樣我就唔覺得出日本選舉用"都係公正"形容有咩問題喇

但係民主黨做唔到好耐
始終迎合唔到班廢老+政治家族+大手企業既口味
對歷史、移民、中韓美既立場都唔算係傳統日本派
That’s why安倍做到咁耐

痴線，日本擺明貴族政治黎架喎，佢啲首相全部都貴族黎

救命 你分清楚fair同free既分別先，你舉既唔少criteria 唔少都係關free事，而家係講緊fair election，日本選舉極其量只係free election，根本唔算fair election，日本選舉素來唔少舞弊，就算日本政府有address到問題都好。呢啲問題依然有存在，而且亦頗為常見，選舉舞弊同佢個後援會對公正選舉咁重要係因為佢影響到公平既投票結果，各候選人or有志參選既人有機會因爲門閥派系關係，血緣，同某啲商家關係，or資源關係所以exclude在外，都唔再講會令到各候選人由宣傳自己理念同政綱乃至改善社區變成鬥多資源去派野吸引選民（當中涉及賄選）同鬥係咪同商界關係重，所以日本選舉唔算公正但，佢只係個自由既選舉，我唔知點解咁都要拗咁耐

個個OT到2 3點邊有時間講民主

旅行可以 生活不能

個人認為係歷史同文化因素
日本嘅民主制度唔係由國民爭取返嚟（唔似台灣，韓國嗰啲），係二戰後由GHQ改革而嚟，所以制度可以話係高度民主，但喺呢個制度入面嘅人嘅思想就未必跟得咁上
同埋受限於歷史同文化嘅界限，喺有啲方面仍然未能追得上英美嗰種程度（例如啲老屎忽文化，上下關係等等）
戰後嘅55年體制其實一直由1955年維持到1994年先打破，中間全無出現政黨輪替，
而且60／70年代嘅日本政府同社會，論仆街論抑壓係拍得住今日嘅香港（所以先至孕育到咁多社會運動），而且咁多年嚟都經常傳出政治獻金，利益輸送等醜聞（不過人地有擔帶，會引咎辭職）
所以制度上日本係高度民主國家，係歷史同文化令呢個制度做唔到歐美嘅程度

利申：全9up

另一個問題係城鄉議席比例格差
鄉下縣選區一個議席可能係代表4／5個選民
但大都會選區一個議席代表緊廿幾30個選民

屌講黎講去啫係要有咩靠理念政綱選到先叫公平
靠資源多可以選到就唔公平
咁咪你睇下日本都市區D選舉囉啱哂你口味喇
按你咁講法民主共和兩黨燒錢選舉美國選舉都唔係一個公平選舉真係

表面制度係
人民思想唔係

用一句好矛盾既說話總結囉
日本係一個民主國家但日本人民主意識係好弱

所以咪可以出現左一堆世襲議員出黎
本質就係因為日本封建制度既殘餘
世襲議員＝地方既藩主家族
後援會個D＝藩主既臣民
選民受議員庇蔭＞議員幫選民爭取利益
呢樣野根本就係封建時代既延續
點解一堆乜柒都唔識既二代議員可以照有人投
本質咪就係封建時代家臣效忠一個家族咁
呢樣野越唔發達既選區係越明顯
相反城市議員呢個現象就冇咁明顯

去到中央層面因爲呢D世襲議員有埋父輩資源升得自然更快
所以首相自然出得更多

所以佢選舉制度係冇咩好挑剔但係出現在一堆好吊詭既現象
你只可以講佢民主真係有效到完全如實反映左日本既政治生態

制度幾好，但民主從天而降，無人會珍惜
你想像下，如果香港無經歷過8964同回歸，就大概係日本咁嘅樣

其實假設香港有民主選舉同日本玩類似既小選區聯立制既話
立法會選舉係新界某D選區劉皇叔家族個D應該會做到世襲議員
參考台灣地方政治基本上可以肯定呢種可能性係唔細

無話過剩係要靠理念政綱選到先叫公正，唔駛扭曲我講野 你不如再睇真D我上面講因素係咩先啦。再講美國既選舉都唔算係公正架，佢只係自由選舉，入面既單議席單選區投票制度、官商利益輸送等等一直都係為人垢病，我覺得問題係在於你唔了解日本某D政治範疇／甚或唔少既政治CONCEPT，之後就武斷咁講個樣野「係透明度一流」同「選舉公正」。

有民主制度 但俾我感覺係偽民主

佢地喺民主制度下選擇做啫

將後援會講成同民建聯蛇齋餅糭差唔多
同埋一野拉埋哂咩賄選選舉舞弊黎講
似係你唔完全了解後援會性質捉住一點就喺度發揮多D喎